美國防部報告：中國於多個軍事關鍵領域已追上美國

【Now新聞台】美國國防部發表2020年中國軍力報告，預料中國的核彈頭數目在未來十年將至少增加一倍，又認為中國已在多個軍事領域已經追上甚至超越美國水平。

美國國防部向國會提交2020年度的《中國軍事與安全發展態勢報告》，首次提到美方估計中國目前擁有200多個核彈頭，預料隨着解放軍擴大核力量規模和現代化，核彈頭數目在未來10年至少增加一倍，而能夠威脅美國本土的陸基洲際彈道導彈，在未來5年亦會增加至大約200支。

報告指，除了核彈頭，中國亦擁有逾1250支，射程達到500至5500公里的陸基彈道導彈和陸基巡航導彈，並準備為自主研發的殲-20戰鬥機升級，包括增加攜帶空對空導彈數量和提升巡航能力。

報告指，中國已擁有全球最大規模的常備軍和海軍，並致力將解放軍打造成「世界一流軍隊」，現時中國在製造船艦、陸基導彈和空防系統等多個軍事領域，已經追上甚至超越美國水平，同時正發展空射型彈道導彈能力。

報告警告中國擁有的核力量已經超出解放軍宣稱的最低威懾規模，一旦美方未能及時回應，將為美國利益及國際秩序安全帶來嚴重後果。

根據官方資料，中國去年國防預算為1740億美元，比美國約7000億美元少，但報告質疑中方忽略研發和採購外國武器支出，估計實際支出超過2000億美元。

報告並且提及北京仍未放棄以武力統一台灣，認為武力威脅對維持兩岸政治進展和防止台獨來說至關重要，認為解放軍有可能會採取海空封鎖、導彈攻擊以及入侵台灣等行動路線。

五角大樓表示，解放軍正以驚人速度快速發展，兩岸軍力失衡的差距持續擴大，認為美方持續對台軍售有助確保台灣維持足夠的自我防衛能力。

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

唔將軍費貪污落格就係，而家整埋一堆豆腐渣軍備，唔打仗好地地，一打就呢樣唔得、果樣失靈！

真
應該加軍費抗衡下

唔吹大d點開多d國防預算
你公司攞預算會唔會同老細講
來年預算好夠用

真，所以應該而家就打美國

美國國防部：我想加軍費。

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

啱
所以支持美國政府增加軍費 對衡中國